\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}

% Fonction
\newcommand\compteurtemps{
  \onslide<2,3,4>{
    \color{green}{$\bigstar$}}
  \onslide<3,4>{
    \color{yellow}{$\bigstar$}}
  \onslide<4>{
    \color{red}{$\bigstar$}}}

% Theme
\usetheme{Madrid}
\usecolortheme{crane}
\setbeamercolor{item projected}{bg=craneorange,fg=black} %RGB{252,187,6}}
\definecolor{craneorange}{RGB}{25,200,25}
%\definecolor{craneblue}{gray}{0.85}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title[racines carrées]{ 1STI2D Mathématiques \\ Révisions numériques 1 : racines carrées }
\subtitle{
}
\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\institute[Lycée C.Lehec]{Lycée Claude Lehec}
\date{Lundi 27 juin}
\begin{document}
  \begin{frame}
\begin{beamerboxesrounded}%
       [lower=block title, %
       upper=block title,%
       shadow=true,]%
       {}
       \center
       \usebeamerfont{title}
  \inserttitle 
 \end{beamerboxesrounded}
 \begin{itemize}
\item
\item
 \end{itemize}
 Savoir-faire évalués :
 \begin{enumerate}
 \item
 \item
 \item
 \end{enumerate}
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 1} 
                \newline
                Vous avez 30 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 1 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{10.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Dans le repère $\left(O;\vec u,\vec v\right)$ représenté ci-dessous,lire l'affixe du point M.}
              \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid[sub,subxstep=0.5,subystep=0.5]
\draw[very thick,-latex] (0,0) -- (0,1);
\draw[very thick,-latex] (0,0) -- (1,0);
\draw (0.5,0) node[below] {$\vec u$};
\draw (0,0.5) node[left] {$\vec v$};
\draw (0,0) node[below left] {O};
\tkzDrawXY
\draw (-2,-1) node {$\times$};
\draw (-2,-1) node[below right] {M};
\end{tikzpicture}
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer le conjugué du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=7 - 5 i$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 2} 
                \newline
                Vous avez 30 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 2 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{10.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer le conjugué du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=-6 + 3 i$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Dans le repère $\left(O;\vec u,\vec v\right)$ représenté ci-dessous,lire l'affixe du point M.}
              \begin{center}
                \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid[sub,subxstep=0.5,subystep=0.5]
\draw[very thick,-latex] (0,0) -- (0,1);
\draw[very thick,-latex] (0,0) -- (1,0);
\draw (0.5,0) node[below] {$\vec u$};
\draw (0,0.5) node[left] {$\vec v$};
\draw (0,0) node[below left] {O};
\tkzDrawXY
\draw (-3,4) node {$\times$};
\draw (-3,4) node[below right] {M};
\end{tikzpicture}
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 3} 
                \newline
                Vous avez 30 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 3 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{10.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la partie imaginaire du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=i \left(5 - 2 i\right)$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la partie réelle du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=i \left(5 - 2 i\right)$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 4} 
                \newline
                Vous avez 30 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 4 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{10.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la partie réelle du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=2 i \left(2 + 3 i\right)$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la partie imaginaire du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=3 i \left(2 - 2 i\right)$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 5} 
                \newline
                Vous avez 120 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 5 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{40.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la forme algébrique du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=\left(2 - 5 i\right) \left(3 + 2 i\right)$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la forme algébrique du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=\left(5 - 2 i\right) \left(5 + 2 i\right)$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 6} 
                \newline
                Vous avez 120 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 6 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{40.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la forme algébrique du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=\left(-3 - i\right) \left(-3 + i\right)$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la forme algébrique du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=\left(3 + 2 i\right) \left(7 - 2 i\right)$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{\ }
              \begin{center}
              \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid[sub,subxstep=0.5,subystep=0.5]
\draw[very thick,-latex] (0,0) -- (0,1);
\draw[very thick,-latex] (0,0) -- (1,0);
\draw (0.5,0) node[below] {$\vec u$};
\draw (0,0.5) node[left] {$\vec v$};
\draw (0,0) node[below left] {O};
\tkzDrawXY
\draw (-2,-1) node {$\times$};
\draw (-2,-1) node[below right] {M};
\end{tikzpicture}
                L'affixe du point M est le nombre complexe $z=-2 - i$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{$z=7 - 5 i$}
              \begin{center}
                $\bar{z}=7 + 5 i$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 2 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$z=-6 + 3 i$}
              \begin{center}
                $\bar{z}=-6 - 3 i$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{\ }
            \begin{tikzpicture}[scale=0.5]
\tkzInit[xmin=-5,ymin=-5,xmax=5,ymax=5]
\tkzGrid[sub,subxstep=0.5,subystep=0.5]
\draw[very thick,-latex] (0,0) -- (0,1);
\draw[very thick,-latex] (0,0) -- (1,0);
\draw (0.5,0) node[below] {$\vec u$};
\draw (0,0.5) node[left] {$\vec v$};
\draw (0,0) node[below left] {O};
\tkzDrawXY
\draw (-3,4) node {$\times$};
\draw (-3,4) node[below right] {M};
\end{tikzpicture}
              \begin{center}
                L'affixe du point M est le nombre complexe $z=-3 + 4 i$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 3 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$z=i \left(5 - 2 i\right)$}
              \begin{center}
                $\Im(z)=5$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{$z=i \left(5 - 2 i\right)$}
              \begin{center}
                $\Re(z)=2$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 4 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$z=2 i \left(2 + 3 i\right)$}
              \begin{center}
                $\Re(z)=-6$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{$z=3 i \left(2 - 2 i\right)$}
              \begin{center}
                $\Im(z)=6$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 5 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$z=\left(2 - 5 i\right) \left(3 + 2 i\right)$}
              \begin{center}
                $z=16 - 11 i$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{$z=\left(5 - 2 i\right) \left(5 + 2 i\right)$}
              \begin{center}
                $z=29$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 6 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$z=\left(-3 - i\right) \left(-3 + i\right)$}
              \begin{center}
                $z=10$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{$z=\left(3 + 2 i\right) \left(7 - 2 i\right)$}
              \begin{center}
                $z=25 + 8 i$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Résumé du corrigé}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{\center{côté gauche}}
              \begin{enumerate}
                                  \item L'affixe du point M est le nombre complexe $z=-2 - i$
                                  \item $\bar{z}=-6 - 3 i$
                                  \item $\Im(z)=5$
                                  \item $\Re(z)=-6$
                                  \item $z=16 - 11 i$
                                  \item $z=10$
                              \end{enumerate}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{\center{côté droit}}
              \begin{enumerate}
                                  \item $\bar{z}=7 + 5 i$
                                  \item L'affixe du point M est le nombre complexe $z=-3 + 4 i$
                                  \item $\Re(z)=2$
                                  \item $\Im(z)=6$
                                  \item $z=29$
                                  \item $z=25 + 8 i$
                              \end{enumerate}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
\end{document}
